想問百年樹人憑咩拎金曲？

有咁多首揀，點會係呢首？
缺？未來見？其他歌死晒？
俾晒英皇？蛋公司大晒？

仲有心之傻閪，憑咩？

心之科學見仁見智
但百年樹木係民選投出黎架wor

會展嗰幾千人同選委會有咩分別？

英皇打手又負皮喇

百年樹人 未聽過

其實你地覺得百年樹人好聽咩？

屌我最喜愛咪又係鬥人多，屌英皇選委會呀

屌又唔敢出聲淨係負皮

全世界都要跟你思想走？
你唔認同就唔俾人認同？
唔好咁痴線啦

民選就係要接受批評，無一個結果係可以取悅任何人，我而家問佢憑咩拎，支持嘅人出聲啦屌你老母，講吓原因唔撚得？

百年樹人真係聽都未聽過

不如講香港已死 乜都要比人鬧 乜都有得批評

個理由咪就係覺得好聽既人多過覺得唔好聽既人囉 真係咁撚難明咩

呢個係制度，唔撚係一個說服我嘅原因
係咪我嘅音樂審美有問題？點解我唔識得欣賞呢首歌？講嚟聽吓有幾好聽？幾有意思？

張敬軒今年最紅 點解拎唔起

你唔鍾意唔代表其他人唔鍾意
Ok?
你想個個得獎者都合你心意嘅你咪自己舉辦一個頒獎典禮

佢最紅，唔係首歌紅嘛

你個名都已經表晒態啦，解釋吓點解咁好聽然後一個回覆都無，淨係識屌我點點點
完全戇撚鳩鳩，你話佢歌詞、編曲點好法，我會嘗試去欣賞，然後一個有深度嘅留言都無，就屌鳩我，全部打手都白撚癡

我都鍾意張敬軒，但我唔明點解呢首歌>缺/未來見/單春啲歌

同意

Btw 其實而家科技咁發達 如果你真係有心去了解一首歌背後嘅意義 你大可以自己上網做資料搜尋 而唔係你一句唔鍾意/憑咩 喺度一無所知咁問點解
另外 我仲想講 一首歌當然會有人覺得好有人覺得唔好 你點睇唔關我事 總之個結果就係在場嘅人投票出嚟 你話在場嘅人全部都係軒仔d fans咁我冇話好說 但事實係在場嘅係幾十個歌手嘅fans 但點解大部份嘅人都投百年樹木？唔使我講你都知點解
Ps. 你連佢個歌名你都可以打錯 都證明你對呢首歌嘅意義根本一無所知 連基本嘅尊重都冇 真係得啖笑

你有無睇live呀老闆

仲有 音樂呢啲嘢好主觀 就算我點同你講佢背後嘅意義有幾好 編曲有幾突出 歌詞幾咁有意境 你係唔鍾意就係唔鍾意 係咁多
所以個結論就係
你唔鍾意唔代表其他人唔鍾意
呢個世界唔係所有嘢都要圍住你轉
完

利申軒仔fans
我係現場都投左末來見
唔係話百年唔好
百年只係軒仔一隻情歌
如果放上去投既係缺我一定諗都唔諗就投缺，但百年係軒仔歌單黎講算唔上最出色

u know my feeling

頂 你唔聽就唔好話首歌唔 hit

又要扮有聽歌 又要屌完人唔值得但係自己又無聽過

唔想最出色 但係浴室 未來見 百年 我會話攞最喜愛機會均等 呢三首攞都係值得

你呢啲回應無用
講到好似我瞓我床下底好了解我咁
又係講唔出點解好聽，少少回應都無
把撚？

然後你都係po咗條link
想用一篇01嘅文去壓我
文中講嘅係珍惜眼前所愛，但其實七成都係作者嘅內容然後配合一兩句首歌嘅歌詞再表達，又講吓個mv咁，咁你所以佢贊成佢嘅講法？

坦白講呢首歌旋律同以往嘅歌好類似，完全唔覺得單曲嚟講有咩特別，如果你話詞同櫻花樹下有連貫，咁缺作為一首單曲無論係旋律同詞都係新嘅曲風、新嘅題材再唔係講情愛，plug咗成年都輸，我覺得好唔抵。尤其係作詞阿sam，後生仔應該鼓勵吓，俾咗首普普通通嘅百年樹人真係不了

仲未講未來見

你錯，作為主流音樂係主導整個社會嘅音樂審美，如果繼續用單一嘅曲風主導，個樂壇只會愈嚟愈細，你唔好以為一句鍾意大撚晒，你係有責任令香港樂壇創作更多可能性，如果呢啲單曲講情愛就拎至尊歌，唔怪得心之科學拎金曲

我知道你是誰

JH

天才兒童正d

百年唔係一聽就好鐘意個種歌 睇埋mv睇多幾次就會愛上

百年樹人真係垃圾嚟

唔覺得有咩問題
評一首歌好定唔好可以有好多方面
歌詞 意義 旋律 甚至首歌背後嘅故事
百年樹木未必係最好聽
但我覺得首歌所寫既唔只情愛或者純粹叫人珍惜當下咁簡單
首歌某程度上紀錄緊佢個人既歷程
嗰份意義先係首歌取勝之處

利申先，支持民選
但真心唔明百年樹人有咩咁特別

未來見無論曲同詞都正咁多，相反百年只喺普通嘅港式情歌，除咗因為撐軒仔，仲有咩理由唔投未來見

百年樹木越聽越好聽
一開始聽個陣我都
慢慢就
但佢live真係好一般
天才兒童唱錯哂歌詞

眾人皆醉呂不韋

算罷啦點會係以歌論歌，擺明係投俾軒仔唔係投俾首歌

唔評論邊首好d，但軒仔出邊首都贏緊，
未來見冇輸到俾百年樹木，
係rubberband人氣輸左俾張敬軒

佢今年派台無乜邊首唱得好

其實個問題應該係點解百年樹人入五強而唔係張敬軒既其他歌
好明顯五強都係投人>投歌

百年樹人呢首歌每次聽下我都會哭，哭是因爲歌詞同軒仔唱歌用心架投入。

主流都有好多種唔一定係拎獎先叫主流，咁樣投個票就收細到樂壇個發展空間會唔會太極端？樓主樂多bias留意下
Btw 百年樹人唔算最好聽，但佢個意境，成個故事都好吸引勾起好多回憶。我反而覺得樓主你深受主流音樂影響，你所講既好聽唔好聽都局限左樂壇既發展。

樹大FDS

你要知道喺香港plug隻歌好難，好多時都係靠年尾頒獎禮再推薦出去，不能夠否認叱吒嘅影響力因為每年都係最多人留意。佢頒嘅歌一定係會多咗人留意，而正正本身香港樂壇喺好多大公司主導底下，你見到愛情k歌單曲主導咗個音樂文化，較為偏鋒、新類型嘅音樂好難帶入主流，香港人有幾多接受heavy metal/電子/hiphop？本身頒獎禮除咗嘉許啲音樂人，同時應該負責推廣多元音樂文化，如果單一嘅曲調最終只會抑壓好多可能性，對於樂迷會少咗選擇，同埋假如香港有某啲有才華嘅音樂人佢擅長嘅範疇唔係主流嘅愛情k歌，佢哋亦都會好難生存。你睇吓supper plug隻半metal都已經無乜人留意、juno上隻碟、王苑之等等，基本上傳媒冇乜支持，反而係睇餸食飯見到咩hit就做多啲宣傳、頒獎，而唔係根據專業嘅角度揀嘅歌出嚟。當然啦講到尾我最喜愛係樂迷投，但我想講作為香港樂迷支持廣東歌，應該支持更多可能性放低對音樂嘅偏見，接受多啲歌手同歌曲。講完。

人地講緊幾千人同小圈子選委會一樣喎
你講乜鳩啊九唔撚搭八

憑乜野？自己望一望個youtube點擊

真心鐘意缺同天才兒童多過百年樹木

我係一個鍾意聽歌既人 但唔識音樂
入圍既每隻歌我都有聽 隻隻都覺得唔錯
百年樹木同缺比既話 一定係缺

但個問題係入圍既係百年樹木
一開始你拎缺出黎講已經無意義
你話你想知支持呢隻歌既人點解鍾意
我答你鍾意咪鍾意 我唔似你講到咁多專業用語出黎
但一隻歌黎講 唔係就係應該簡簡單單打動到聽眾個心就得啦咩 香港唔係每個聽眾好似你咁聽每隻歌都聽得出咩新旋律/舊情歌旋律
我唔係話唔接受新野 但當新野未打動到人時
呢隻你所謂既普通情歌贏左 又有幾咁出奇？

同埋 打動到我既 我覺得最高票個幾隻歌都做到呢個效果
邊隻歌拎獎 真係睇彩數

你講野一直好似好持平咁 但講到尾 你開呢個post咪又係因為你更鍾意既歌輸左
一開始屌曬人老母咁只會顯示到你無接受有別於自己心目中既結果既氣量

咁老實講個獎我又無份 我係非常覺得叱吒最尾個結果係由場內嘅人投票得出，基本就係鬥fans多人多，公平嘅投票點解唔喺全香港人一齊投？而唔滿意嘅係當受制喺呢幾千人底下，出咗一個結果係同我喺現實、周遭、網絡上理解嘅「我最喜愛歌曲」有好大出入，好多人都覺得點解好似有更好嘅選擇，啲人變咗投歌星>投歌，所以我就屌撚柒爆英皇老母閪。

我明你意思 但講真 就算呢個投票真係比全香港人去投票 而唔係場內人投 我相信結果都係一樣
因為軒仔既粉絲又真係比例上多好多既
要怪既只可以怪 制度係咁就係咁 暫時呢個世界上仲未有解決到呢樣野既方法
每次結果出來 總有人喜有人愁
你覺得有其他更好既選擇 但亦都有人覺得而家呢個已經係最好既選擇

其實個mv加左唔少分

樓上啲人係咪鳩黎
搞到我都唔知係百年樹木定樹人
呢隻就樹人

大家都知道講緊既係乜野 你又何別搵埋張圖出來扮幽默呢

必*

唔通鬥小fans咩
先唔好講邊首好聽唔好聽先
我用一個活生生既例子,我老婆連未來見聽都未聽過,更談不上係邊個唱,但都叫聽過下百年樹人
我覺得音樂同娛樂既野...去唔到觀眾到幾好都冇用
大把地下band song既歌好好聽,但去唔到大眾到就係去唔到

一首金首除咗係旋律,歌詞,歌手之外
多人聽,多人識都係一個重點

再者,我身邊都好多人話百年樹木值得拎哩個獎

名不正則言不順
連人地首歌個名都講唔啱
最基本嘅尊重都無就學人評頭品足
果然係 唯我獨尊 嘅表表者

我唔係樓主 我只係覺得睇得明 大家都係講緊同一樣野 就已經ok
你既留言對我地既討論無用 除非佢真係講緊樹人囉

對一件事越了解 對佢嘅評論就越鏗鏘
上面班人連首歌個名都可以錯
咁對首歌嘅了解又會有幾多
有啲野唔係話大家明就得 係關乎自己所講嘅內容會直接表現出自己嘅能力同修養

現場每個區百年樹木既票數都比第二高票數果隻歌多成百票咁濟，就算開放比全港投，你估個結果又會變咩 個比例已經反映左百年樹木比全港投都唔會輸

都唔知嘈乜 大把人無聽廣東話好耐啦 我出街聽到其他人用廣東歌做鈴聲都feel到尷尬

提多句 我昨日一轉台睇到有條友叫洪嘉豪 聽埋佢唱到一半 我就頂唔順 質素太高 同埋每年rubber band都係拎十大 我真係唔明 商台真係鐘意呢隊到咁？

酸

我幾中意睇佢個mv

好聽

首歌無問題

但蛋記打手死全家

我淨係聽過百年樹木

其實佢果幾首投票係網上投票5強
點解係百年樹木 而唔係其他歌
都係大家揀
就唔好再屌票好無
成王敗寇

未頒已經估到
全年最高質係得呢隻

好聽 多人鍾意 多人投票 咁都唔拎得？